覺唔覺得荃灣既天橋網絡真係好屈機?

東至熊貓酒店，西至愉景新城，南至如心廣場(第日可能仲去到西鐵站)
新市鎮黎講荃灣既天橋網絡真係屈哂機

荃灣係堅離地城

咪益撚哂啲商場囉

覺

荃灣撚表示，的確係方便左，但冇必要咁多條

大河道嗰段起撚咗十年有多都on99
城市規劃又差

其實係規劃得差先要補起天橋搭救。

仲講屈機.... 成個荃灣根本無美感可言。

咩嚟咩斜咁

其實行地面仲快 天橋只係唔使擔遮咁解

左屈右屈 破壞晒大河道

有落場行過就知條天橋根本格硬嚟

我都覺0美感
但無可否認係方便左

唔覺
有幾條起得好多舊魚
大河道個條聽人話會震

荃灣有冇橋都係美感欠奉啦
有橋真心方便左，路徑清晰左
同埋最緊要車路唔使plan 咁多燈位

有時係citywalk/荃灣廣場 唔洗走上走落同等燈位 我覺得好行左

我真係成日都會feel到震

好震
震到個人feed到軟一軟咁

agge唔洗等燈已經完勝

落雨出街可以連遮都唔洗開

荃新 至 西鐵站個條起好未?
好耐未入過去

唔覺 d商場咁垃圾你連一百間都冇用

條橋真係會震
成日係個條橋行行下會覺得暈暈地咁
有次停左係條橋到先feel到成條橋原來真係震緊

覺得多得濟
又亂又有壓迫感

中環好過佢啦，不過講天橋沙田先叫屈機囉

都屈機呀
由禾輋可以去到勁遠

btw以前好似可以由荃灣廣播個邊行去西鐵

好事黎
d商場開到九丈遠都可以夾硬駁條橋過去
幫相商舖供給自由度高左
無咁易出現天價租金

住左廿年 搬走左5，6年 而家番去好陌生

屌真係震架
我之前都feel過以為自己攰得濟暈暈地
家陣唔夠薑行個度

宜家兜地面都可以

Btw唔知係咪記錯 但印象中以前西鐵站有橋駁去灣景

駁落荃新天地有個急轉彎

我都試過

成天橋去地鐵站可以諗都唔駛諗
Dup底頭玩電話跟住條路行就到

你以為啦
香港凡係關係到租錢都只會有升冇跌

未
無呢段真係垃撚圾
如心又成個迷宮咁，落去西鐵站都難

唔覺
根本亂咁起既純粹每個地方都連到

荃灣天橋

尖咀隧道

打風落雨，先至發揮行人天橋網絡威力 fatc

西鐵站灣景隔離咪有棟野係地面做小巴站既
個棟野係政府
有天橋係荃廣接祈德尊接個棟野接西鐵
灣景都好似有天橋接個棟野
好耐無行所以我都唔知呢幾條天橋仲存唔存在啦
個棟野以前係搞身份證個類入境野
十幾年前荒廢左之後就無再用過

條天橋之前起好左都要廷遲開就知咩事啦
不過我都係照行

拆左n 世啦
樓都起左一半

果個叫「荃灣運輸大樓」，而家成為華𢡟豪宅樓盤連商場之一

utravel 好似吹奏過荃灣係乜鳩天空之城

成個區好嘔心

遲d 仲多商場 citywalk 2期隔離又起酒店同甲級商業大厦，同樓，

之前起好左話燒焊有問題 所以延期

十世都無昂高頭望過真係唔知佢拆左
戇鳩左唔好意思

返灣仔住荃灣，落狗屎都無拎遮返工

未入荃新天地前
落斜果個位 我仲以為地震
打過去投訴冇人理

亂鳩咁起呢方面係幾屈機既
先唔講完全冇美感可言
南豐去匯豐/吉野家嗰段真係唔知做乜鳩 同地鐵站嗰到重疊晒（有行開應該知我講邊）
Btw中環嗰啲先叫屈機

屌，我都係！ 以為係我就暈

屌 係咪荃新行去荃灣站個一段
有次夜晚行行下feel到震左幾野
一開頭係高登聽人話條橋用料唔好有問題
原來係真

最憎行天橋

我覺得幾方便既

成日浦開荃灣撚表示 荃灣唔撚係人住

之前晌荃灣站行去荃灣廣場果邊
兜到傻又多馬路
依家方便好多

我都覺得會震

傳聞條橋個頂去水有問題，一落狗屎會養水，有倒塌危機

但肯定行地下快d
同埋條橋次次行過都震，不了

荃灣貴爲天空之城，與中環北天橋網絡可謂競爭輝

覺住北角
之前兩次係荃灣翻pt
係愉景新城同大會堂
仲驚唔識去天橋屈撚哂機

原來都有其他人覺得暈
仲以為係我既甲問題

明明荃灣市中心係眾安街嗰頭

駁埋入西鐵站先係最方便

屌,好撚樣衰囉,根本夾硬駁去荃新天地個邊既

其實中環置地果邊都有類似設計 但條橋就無咁長

我覺得好方便呀 未起個陣成日都係荃灣蕩失路 有條橋之後真係多得左去荃灣

雖然方便咗好多，但呢啲天橋網絡其實殺死唔少街邊小店。

前排番大陸買高鐵飛, 有個連城廣場係地下一野連左五定六個地鐵站

有陣時係路面行係會快過天橋

大河道條橋應該玩多10年左右已經要拆/大修
而家有D位已經開始見到裂痕

好方便

冇其他意見

十幾年前由荃廣行去地鐵站, 都唔算好難行
千色店去荃豐個條天橋係必要既, 因為下面青山公路真係好多車
至於新起個D, 除左有冷氣之外都冇咩必要

好屈，次次去到荃灣都唔識行，google map 都無用，要落返地面行

係有啲柒，但好方便

旺角東條包隧道
朗豪去新世紀

將軍澳d 天橋有美感好多

中環半山電梯同灣仔天橋下面係已確立嘅旺區, 將軍澳天水圍呢啲新市鎮設計由頭到尾冇預街道發展, 荃灣就喺中間, 長遠甚為不利

咁鬼多商場仲乜鳩....鬼有人行咩、來來去去都係嗰啲鋪頭

加闊呀麻、原本窄過閪

又返大陸, 你居企喺上面? 你會返澳門返日本?
地下街唔係新野, 呢種咁設計要睇埋設站

又唔洗兜圈

畀鬼行畀虫行嘛

荃灣

沙田係第二屈機，由南面沙田公園開始，去到北面禾輋邨，橫跨大約1.5公里

沙田好過荃灣好多，沙田啲橋周圍有小店，鼓勵街坊係果度互動，啲天橋駁到屋村公園，小朋友又會一齊玩，係凝聚到人，有意想不到嘅活動會發生

反觀荃灣，天橋網絡覆蓋範圍係大啲，但殺死哂人同人之間互動，無哂小店，大部分都係冷冰冰嘅橋（大部分啦，唔係全部嘅），根本一式一樣。中環成區都係天橋唔算好大問題，人地商業中心，係咪都咁冷冰冰，接駁到各大寫字樓係有利營商，但荃灣係主要畀人住，全部都係天橋就會抺殺所有可能性

不過見樓上咁多位巴打嘅反應，可能香港人真係會鍾意全部天橋駁埋哂啲野一齊，讓最寶貴嘅地面空間畀車行就算

無街之城將軍澳一出誰與爭鋒？

幾時整條北過關去屯天元

根本香港道路規劃就係on9
人車分開先係最好,大家唔洗停燈位,順暢n倍

荃灣個市容真係唔講得笑,周圍都溶溶爛爛咁,舊又唔夠上環呀SSP果D咁有特色,工業區環境又惡劣,睇下人地觀塘活化得幾好

【明報專訊】在《香港2030+》公布翌日，友人在我的介紹下初次到訪荃灣二陂坊，她才驚覺香港竟有如此「秘所」，充滿着旺盛的社區生活氣息，直言這真是個隱世天堂！而我則向她解釋，隨着1950年代香港人口激增，新界曾湧現了一批新興墟鎮（market towns），包括荃灣、大埔新墟、元朗新墟、上水石湖墟和粉嶺聯和墟等，實堪稱香港規劃史上的最佳範例。

【明報專訊】茶餐廳吃過常餐，叉通湯底奶白濃郁，煎蛋有燶邊，加起來不過30元，推門出去便是新村街，兩旁的菜檔肉檔將濕貨面向街中央擺賣，儼如露天市場，盡頭拐入川龍街，南下連接橫向的河背街，往北轉入眾安街，三條街合如一個「U」字形格局，U字的內庭中央叫「坊」，名曰「二陂」，是街道和店鋪包圍之下一個毋須消費的過渡空間，四周行人一臉愜意，是荃灣人的生活日常。

廣告

inRead invented by Teads

在二陂坊坐下，翻開政府的《香港2030+：跨越2030年的規劃遠景與策略》，看裏面倡議「集約型城市發展」 （compact city），不禁莞爾，要問按《2030+》打造的「新市鎮」，會是眼前周遭的渾然天成，還是另一個天水圍或將軍澳的複製品？龍子維說，必然是後者。

「無用的，天水圍起了單車徑也不會有人用，先起了硬件，然後希望人去遷就它，到最後什麼也不會發生。」

- See more at: